CITY仔嚟緊升YR4 想做考機師 求路過巴絲俾D意見

各位巴打絲打 ，依個我嘅處女post，主要係想問下考機師嘅嘢 ！
細佬今年升yr4，major如username所見高登神科CityU NRE 。
我知核工神科真係笑死人 ，但係真心向各位巴絲求教。
今年summer有個friend推介玩咗HKIAA個Aviation Engineering Day Camp之後落咗坑 。
原本諗住一grad就去考入境仔做一世算數，
玩完依個camp突然覺得唔想咁就一世 ，難得搵到一樣自己鐘意嘅嘢，所以想膽粗粗想去考飛行員 。
我對於航空業基本上係零認知 ，飛機點飛起都係啱啱依個camp先識 ，其他campmate全部有底，淨係齋睇機身、咩引擎已經知係咩型號，超級佩服 ！
所以玩完之後開始睇BAK慢慢學，宜家日日摺CITY拉把慢慢撚 。
我知做飛行員英文要好好 ，但細佬英文差，DSE得Level 3 ，所以睇BAK都要逐隻逐字查，所以嚟緊開學都會落CITY嗰個ELC同多D鬼仔鬼妹開CHAT GROUP仲有上D英文COURSES，順便練埋同鬼佬傾計嘅膽量 。
我知條路好長好辛苦 ，但我好想去做一D我覺得值得堅持嘅嘢，就算到最尾考唔到，走去做飛機工程，我都甘心 ，因為我起碼有試過。如果連試都唔試嘅話，根本冇資格去話自己係人。
我係遲起步，對於嗰D中學甚至再細D就已經接觸嘅人好「鄧」佢地開心 ，因為已經好早搵到自己興趣去奮發圖強，而我希望GRAD完之後一年裏面可以玩到HKYAA/CATHAY DRAGOON嗰個PROGRAM ，就算考唔到都可以繼續自修aviation嘅書，做到想做嘅嘢 。
知道考國泰應該都入唔到，自知冇咁嘅能力，但如果係中國嗰D航空公司有冇得諗, e.g. 華航?
希望睇到依個post嘅人，不論係支持、反對，或者係同樣處境嘅人，都可以放低你嘅comment，俾細佬參考下 。

：樓主加油
：樓豬好天真，放棄吧喇。

練英文: youtube Rachel's English

btw你呢科真係好伏?

真係識人考到 但條友本身英文好撚勁

唔好害人啦

Eng level3
唔係話睇死你 英文係要浸架 你以為同鬼講兩句就會進步？ 會唔會太樂觀

當你每講一句都要係個腦入邊 由中文轉英文講既話
我都覺得你唔好去做算啦

加油
係連登一定會好多人笑你
唔好放棄

利申 city仔 都係lib睇bak

十卜

飛乜撚野行員

有冇錢，識唔識人？

其實英文3真係死穴 識人去考成組有kongu 有外國回流乜乜乜 最後無一個過到...

識人英文好撚差但做到

唔好聽人鳩up 啦，真係有心就睇多啲書build up 個passion 唔係人地問你點解想做都講唔到

多謝你意見 。
答翻你問題：有得揀唔好揀

做人冇夢想，同鹹魚有何異
巴打加油！

坦白講樓主
我有個朋友都好似你咁 但最後都係因為英文放棄左
而最重要既野係佢都係讀到大學先
「突然之間想做」呢個先係致命既地方

你既對手有兩種 1.從小想做+英文好 2.英文好
你既熱誠同英文都唔夠人黎 好難捱到最後架

我講呢番說話係唔想你最後覺得浪費時間唔開心
但你如果想堅持既話 一定要加油！

都係英文要好

我都係問下啫

依個我知道
所以想搵多d機會講多d對多d 首先唔好恐懼英文
盡量學下用英文表達自己

我宜家日日都係翻城大溫
摺開四庫

係咪冇乜人咁叫 有冇咁嘅term

冇錢 屋企住公屋

有冇詳細故事聽下

竟然 點做到

比錢考私人飛機牌就得
有航空公司請既機會低過考到入境處99%

所以我都想趁宜家盡量學多d 想做都要有d行動付出俾人睇到